{
  JS: [
    {
      id: 1,
      question: "Quantas pragas foram enviadas ao Egito?",
      options: [
        {
          a: "7 Pragas",
          b: "10 Pragas",
          c: "3 Pragas",
          d: "12 Pragas"
        }
      ],
      answer: "7 Pragas",
      score: 0,
      status: ""
    },

    {
      id: 2,
      question: "Quem foi lançado na cova dos leões?",
      options: [
        {
          a: "Paulo",
          b: "José",
          c: "Daniel",
          d: "Davi"
        }
      ],
      answer: "Daniel",
      score: 0,
      status: ""
    },





    {
      id: 3,
      question: "Qual instrumento Davi gostava de tocar?",
      options: [
        {
          a: "Tambor",
          b: "Harpa",
          c: "Flauta",
          d: "Arcordiom"
        }
      ],
      answer: "Harpa",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 4,
      question: "João Batista ele foi profeta sim ou não",
      options: [{ a: "SIM", b: "NÃO" }],
      answer: "SIM",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 5,
      question: "Quando Jesus nasceu, onde Ele foi colocado?",
      options: [
        {
          a: "Foi colocado numa cama.",
          b: "Foi colocado numa manjedoura.",
          c: "Foi colocado em um trono."
        }
      ],
      answer: "Foi colocado numa manjedoura.",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "Quando a mulher com fluxo de sangue tocou nas vestes de Jesus, no que ela pensava?",
      options: [
        {
          a: "Se eu tão somente tocar em seu manto, ficarei curada",
          b: "Tenho que chamar a atenção de Jesus para ser curada",
          c: "Tenho que interromper o caminho de Jesus"
        }
      ],
      answer:
        "Se eu tão somente tocar em seu manto, ficarei curada",
      score: 0,
      status: ""
    },

    {
      id: 7,
      question: "Na parábola do semeador, quais sementes que cresceram e deram uma boa colheita?",
      options: [
        {
          a: "As sementes que caíram nas pedras.",
          b: "As sementes que caíram em boa terra.",
          c: "As sementes que caíram entre os espinhos."
        }
      ],
      answer: "As sementes que caíram em boa terra.",
      score: 0,
      status: ""
    },

    {
      id: 8,
      question: "Jesus comparou o Reino de Deus a qual semente?",
      options: [
        {
          a: "Ao grão de mostarda.",
          b: "Ao grão de milho.",
          c: "A semente de uva.",
          d: "Ao grão de Trigo."
        }
      ],
      answer: "Ao grão de mostarda.",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 9,
      question: "Quem são conhecidos como os patriarcas na Bíblia?",
      options: [
        {
          a: "Jesus, Maria e José",
          b: "Pedro, João e Tiago",
          c: "Abraão, Isaque e Jacó",
          d: "Davi, Paulo e Jó."
        }
      ],
      answer: "Abraão, Isaque e Jacó",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 10,
      question: "Quem ensinou os discípulos a oração do (Pai nosso)?",
      options: [
        {
          a: "Os fariseus",
          b: "Jesus",
          c: "João Batista",
          d: "Paulo"
        }
      ],
      answer: "Jesus",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 11,
      question: "Quem foi o 'assistente' do profeta Elias?",
      options: [
        {
          a: "Eliseu",
          b: "Enoque",
          c: "Jonas"
        }
      ],
      answer: "Eliseu",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 12,
      question: "Na transfiguração, quem apareceu ao lado de Jesus?",
      options: [
        {
          a: "Enoque e Elias",
          b: "Elias e Moisés",
          c: "Abraão e Isaque",
          d: "Isaque e Elias"
        }
      ],
      answer: "Elias e Moisés",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 13,
      question: "Qual é o último capítulo da Bíblia?",
      options: [
        {
          a: "Apocalipse 22",
          b: "Apocalipse 16",
          c: "Malaquias 4"
        }
      ],
      answer: "Apocalipse 22",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 14,
      question: "Qual desses nomes não era profeta?",
      options: [
        {
          a: "Ezequiel",
          b: "Davi",
          c: "Jeremias"
        }
      ],
      answer: "Davi",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 15,
      question: "Quem era os gentios na Bíblia?",
      options: [
        {
          a: "Eram os judeus.",
          b: "Eram religiosos.",
          c: "Eram os não judeus",
          d: "Eram os Profetas"
        }
      ],
      answer: "Eram os não judeus",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 16,
      question: "O que aconteceu quando Paulo e Silas louvavam na prisão?",
      options: [
        {
          a: "Houve um terremoto na prisão e todas as portas se abriram!",
          b: "Os saldados pediram para que os dois se calassem.",
          c: "Os dois foram agredidos pelos outros prisioneiros.",
          d: "Os saldados agredios."
        }
      ],
      answer: "Houve um terremoto na prisão e todas as portas se abriram!",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 17,
      question: "Quem era a mãe de Samuel?",
      options: [
        {
          a: "Isabel",
          b: "Maria",
          c: "Ana",
          d: "Marta"
        }
      ],
      answer: "Ana",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 18,
      question: "Quem a Bíblia diz que foi pior que todos os reis de Israel?",
      options: [
        {
          a: "Saul",
          b: "Acabe",
          c: "Salomão"
        }
      ],
      answer: "Acabe",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 19,
      question: "Quem negou Jesus 3 vezes?",
      options: [
        { a: "Judas",
          b: "Pedro",
          c: "Acabe" 
        }
      ],
      answer: "Pedro",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 20,
      question: "Sadraque, Mezaque e Abedenego foram jogados aonde?",
      options: [
        {
          a: "Na cova dos leões",
          b: "Na fornalha",
          c: "No Coliseu"
        }
      ],
      answer: "Na fornalha",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 21,
      question: "Quem é chamado na Bíblia como o Príncipe da Paz?",
      options: [
        {
          a: "Miguel",
          b: "Jesus",
          c: "Gabriel",
          d: "Moisés"
        }
      ],
      answer: "Jesus",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 22,
      question: "Quando Moisés foi colocado num cesto e lançado no rio, quem o encontrou?",
      options: [
        {
          a: "A rainha de Sabá.",
          b: "A filha do faraó.",
          c: "Joquebede"
        }
      ],
      answer: "A filha do faraó.",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 23,
      question: "Quanto tempo durou a chuva do dilúvio?",
      options: [
        {
          a: "7 dias e 7 noites",
          b: "40 dias e 40 noites",
          c: "50 dias e 50 noites",
          d: "3 dias e 3 noites"
        }
      ],
      answer: "40 dias e 40 noites",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 24,
      question: "Quantos pães e peixes Jesus utilizou para multiplicar e alimentar a multidão?",
      options: [
        {
          a: "5 Pães e 2 Peixes",
          b: "7 Pães e 7 Peixes",
          c: "8 Pães e 1 Peixe"
        }
      ],
      answer: "5 Pães e 2 Peixes",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 25,
      question: "Em que cidade nasceu Jesus?",
      options: [
        {
          a: "Jerusalém",
          b: "Belém",
          c: "Samaria"
        }
      ],
      answer: "Belém",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 26,
      question: "Quem foi governador do Egito?",
      options: [
        {
          a: "Moisés",
          b: "José",
          c: "Ismael"
        }
      ],
      answer: "José",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 27,
      question: "Quem pediu para andar nas águas com Jesus?",
      options: [
        {
          a: "Pedro",
          b: "Tiago",
          c: "João"
        }
      ],
      answer: "Pedro",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 28,
      question: "Quais são os dois grandes mandamentos destacados por Jesus?",
      options: [
        {
          a: "Não matarás / Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração",
          b: "Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração / Amarás ao teu próximo como a ti mesmo.",
          c: "Não cobiçarás (seus servos, animais, ou coisa alguma que lhe pertença) / Não matarás."
        }
      ],
      answer: "Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração / Amarás ao teu próximo como a ti mesmo.",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 29,
      question: "Qual foi o primeiro milagre de Jesus?",
      options: [
        {
          a: "A transformação da água em vinho",
          b: "A ressurreição de Lázaro",
          c: "A multiplicação dos pães e peixes"
        }
      ],
      answer: "A transformação da água em vinho",
      score: 0,
      status: ""
    },
    {
      id: 30,
      question: "Lázaro foi ressuscitado depois de quantos dias?",
      options: [
        { 
          a: "7 dias", 
          b: "4 dias",
          c: "3 dias" 
        }
      ],
      answer: "4 dias",
      score: 0,
      status: ""
    }
  ]
};